Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?
Ans:- 
import pandas as pd 

df = pd.read_csv('Weekly_Report.csv')

print(df.to_string()) 

Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:-
Using “dtype” attribute we can get the data type.
result = df.dtypes

Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?
Ans:- Using index we can get the selected number of columns.
df[2:4]

Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?
Ans:- Using rename attribute column name can be changed.
df.rename(columns = {'bookid':'Booking_ID'}, inplace = True)

Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?
Ans:- Using drop attribute column name can be droped.
df.drop('facid', inplace=True, axis=1)

Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
Ans:- Using unique attribute we can get the list of unique values.
df.date.unique()

Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
Ans:- Using isna we can get the count of the single column.
df['bookid'].isna().sum()

Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?
Ans:-Filling missing value using fillna() 
df.fillna(0)

Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?
Ans:- concat() function in pandas is used to append either columns or rows from one DataFrame to another.
frames = [df1, df2]  
result = pd.concat(frames)

Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?
Ans:-  Using merge we can combine two datafram with specific column.
df1.merge(df2[['Name', 'Grade', 'Rank']])

Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?
Ans:-Using groupby() we can group by sepcific column. 
df.groupby('Team')

Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?
Ans:-Using pivot return reshaped DataFrame organized by given index / column values.
df.pivot(index='foo', columns='bar', values='baz')

Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:- astype attribute to change the data type.
df1["Year"] = df1["Year"].astype("int64")

Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?
Ans:- sort_values attribute we can sort the values. 
df.sort_values('2')

Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?
Ans:- Using Copy attribute we can copy the values.
new_df = df.copy()

Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?
Ans:- Using Loc to Filter With Multiple Conditions.

Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:- Average of each column using DataFrame.mean()
df2 = df.mean(axis=0)

Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?
Ans:- Using std we can calculate the satandard deviation.
df.std()

Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?
Ans:- Using corr() correlation we can correlate two data frames.
corr = df[col1].corr(df[col2])

Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?
Ans:- By Mentioning the required label in the DataFrame we can get the columns needed. 
df['hue']

Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?
Ans:- Using iloc we can select specific row.
df.iloc[[4]]

Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?
Ans:- sort_values can be used to sort the values.
df.sort_values(by=['bookid'])

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?
Ans:- Adding column using apply()
df['Booking_Final'] = df.apply(lambda x: x['Daily_id'] - x['BC_id'], axis=1)

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?
Ans:- Using dorp_duplicates attributes we can remove the duplicates.
df.drop_duplicates()

Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?
Ans:- loc[] is used to select rows and columns by Names/Labels.
      iloc[] is used to select rows and columns by Integer Index/Position. zero based index position.
